唔好意思 麻煩唔好影相 vs 影撚夠未呀屌你老母

話說早幾日發夢參觀何已員office既時候
發生左件事就係有個呀姐係荃豐門口影左張相，然後有位手足劈頭第一句就係「影撚夠未呀屌你老母！」
呀姐立即爆喊，其後先知原來係自己友黎，該手足立即道歉。

但如果當時位手足可以禮貌少少講聲「唔好意思，麻煩唔好影相。」
成件事就會唔同晒

希望大家可以注意一下態度言詞，拉攏埋d中立派

同埋有啲好遠影既可能都係打卡，好難影到大頭

講真大家做好保護自己，一定有人影，就算無市民影都有記者直播其實無分別，好多人太無禮貌劈頭就吊

我都見過有巴打屌錯人，希望大家「先禮後兵」，對方唔聽你講先屌鳩佢

大家情況可能好撚激動好難一下子轉channel
但麻煩大家睇清係咪自己人先屌
不過都係個句 影但唔好影到大家個樣 都係保障大家

推

呢個真係要推，想講好耐

Push

Push 呢啲真係要做 知道大家心急 但語氣可以好啲

啱啊，唔洗下下咁重語氣嘅

之前有次用手機 hi撚到iPhone xr開機畫面粒閪制開左閃光燈
跟有條友指住我話做乜撚野影相
屌你老母我o撚左 做乜尻
真心好燥 我又幫手做緊野 佢又做緊
Hi一hi到粒制就比人指住黎hi

要推

知道大家都係緊張d手足 唔想佢地上鏡
但都希望禮貌少少 真係話唔聽先屌啦

希望大家點都比一次機會人，禮貌d提醒一次先
到真係講都唔聽先再大力屌，到時大把手足陪你屌爛佢

其實我覺得要解釋俾啲街坊聽點解唔影得相
真係唔好一句粗口撻埋去 對抗爭形象好差

大家真係要講少幾句粗口

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

幫政府遍地開花！

香港人加油！

講幫手推推以下post
[緊急] 上環義士受傷狀況

【上熱門呀】元朗遊行詳細po，推正經po啦，咪再講好多垃圾po

【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

【 第八攻】國際戰線《中英聯合聲明》之戰開火！7.24 攻佔七大英國報章、五大城市廣告箱！

非常認同要先禮後兵
有好多人唔係參與開呢場抗爭既, 未必知點解唔影得相, 可能只係覺得好奇咁影下相

我地好應該要同佢解釋, 順便宣傳下有手足因為警察d相就比人拉等等, 令佢地知香港警察同政府既惡行
做得好既話我地可以多一個支持者, 相反如果一黎就屌, 就算本身對我地有好感都會對我地反感!!

希望大家唔好一黎就咁激動, 要冷靜同有禮貌d, 唔好令市民覺得我地又粗魯又無禮貌, 咁既形象好難令人認同我地做既野

爭取自由同時,都應該要尊重一下人地既自由。

唔好一開口就粗口問候 真係好難聽

尼個要推，之前都見過同樣情況，希望大家先禮後兵，有d同路嘅中年人，甚至係婆婆冇咁精靈，諗住出黎撐下場，但因為咁樣俾人誤會係藍絲廢老，俾人屌晒老母，其實真係唔好受

推！

唔好意思借個位
更正版文宣
盡貼大家共識 呢張最主要係想叫到多啲人參加

最好問對方係唔係記者 唔係既請佢唔好影
唔撚理或者鳩屎既就要屌

不要說屌你老母
試著說唔好意思

好心你班傻閪就包實全身戴超戴帽啦
戴個傻閪口罩乜柒都遮唔到 仲要驚人影你

禮貌小小

我代巴打同你講聲唔好意思
希望你可以不計前嫌

Push
光復香港，時代革命

唔好意思借一借位

Push
明白大家好嬲，但希望大家冷靜少少

要有「出得嚟就預左會畀人影」既心態，戴個罩包好自己先

可以睇清楚先
有啲真係存心搞事
果啲真係唔洗比臉

呢個真 好多手足
一黎就屌你老母
第一句斯放少少
唔聽繼續影 屌都未遲

push

想講有示威者特登由上環趕去元朗
就係為咗解救無辜嘅市民

希望大家知道哩件事 比返credit佢地
將「一方有難 八方支援」嘅精神宣揚開去
唔好比我地嘅勇者白白受傷

［元朗］有義士被七個人圍摳！！！

我同意

旺角有人一嚟就一手就打跌咗人部電話爆晒mon

PUSH

同意

先禮後兵

我真係好反感後者一開波屌你老母
講真啲人有影相自由
而且又有記者
比起屌人影相 第一下應該禮貌地問咗先

真

發夢近呢幾次和理非遊行，行到最後join返勇武果啲位，有好多中年既叔叔嬸嬸都係第一次見勇武，可能覺得新鮮想打卡留念，其實都明白好多上年紀既人真係好鐘意影相

各位禮拜啲對佢地，解釋點解唔影得相啦，難得佢地上左年紀都有心肯幫我地手

保持冷靜 尤其是啲唔識嘅人 唔好一黎就吊晒鬼先⋯

推先禮後兵

其實真 唔好下下屌左人先
有時見啲自己友好似啲廢老咁屌人真係

點知你係咪鬼，如果你真係鬼，人地分分鐘成世玩9完

（唔係針對你，係所有影到自己友既人）

啱啊

支持 有d人真係好撚冇禮貌

現場講過無人理

啱 推

金鐘都大把

唔係好正常㗎咩我哋讀過書㗎喎
唔似嗰班鄉黑同毅進狗

「唔好意思，麻煩唔好影相得唔得，唔該晒你」
每次開場白都係咁
對方態度惡劣你先升級

其實真係要廣傳
上星期日發夢發到一半
見大事做完就冇跟下半場撤左
起信德橋望住前面有個阿毛影相
俾義士屌上黎唔好影
阿毛睇落好似覺得好委屈
之後隔離有個後生女同佢解釋返
個阿毛先明白咩事
（聽落佢係黃絲黎）

都唔係第一次啦
即係你叫人唔好做飽啲嘢嘅時候你心平氣和同佢講仲好
如果人哋繼續拒絕你咪態度強硬囉
叫你向後走又係 沖出嚟又係 影相又係
你話對住唔係自己人態度強硬都好
對住自己人 心情都冇啦
唔好係又鬧唔係又鬧

記唔記得天琦講過得民心得天下呀，屌你。

推
尤其有d老人家真係唔知發生緊咩事

+1
希望各位對任何人先以禮貌對待！！！
好多銀髮會嚇親

各位要有返EQ禮貌 如果唔係同警察有咩分別

而且銀髮大部分係唔知咩事

呢個問題想講好耐

見過好多
要顧己及人

諗到比人秋後算帳既下彭，又好難怪個巴打咁惡
示威都要打卡，on99

禮貌是良藥

再加上影相又唔係犯法 你屌人做乜鳩?
你好聲好氣反而人地會真係有機會會聽

啱
唔好淪落到對家咁

贖罪推 岩岩信撚左白色恐怖po share埋比fd

的確係好難忍
但為咗大局大家都禮貌少少

真心要推

情況太激動加突然 好聲好氣勸人放低手機應該搵後方人員做

發夢成日見到d兄弟好燥底 冷靜少少

大家一齊做禮貌大使

推
我阿媽又係話佢有個同事想影張相share
即刻俾人怒屌 搞到佢覺得我哋好惡
有時係啲人唔識嘢 大家平心靜氣講咗先啦

十分有同感，上次發夢見到有人用laser照住人 成堆人勁惡咁屌人老母，仲有人追上天橋，我唔係影嗰個都窒一窒，講真有幾多人係真係有惡意咁影丫，好多都可能係好奇，真係嚇死人咩，俾啲禮貌啦

呢個真，我次次都係講唔好影相呀唔該
有時出去情緒係好激動，但都唔該保持理性
如果唔係只會好似藍絲周街打人咁

手指粗禁左負皮 梳
自己負番自己

唔好意思，麻煩唔好影相。

驚咪載口罩

其實係
有好多人只係唔知 唔係唔合作 提下就okay
大家先禮後兵 推！！

呢樣想講好耐
其實係咁屌人影相做咩
你要勇武既自己上裝先做
無理由屌人地影
一陣比人話我地同藍絲一樣重衰

下？ 個班全部都係白衫收唔到尾數去搞何已完office

都可以叫佢麻煩唔好影相

整個No Photo牌係到舉，特別係天橋位

好多巴絲第一句就老母

行動時候唔影相，出事時候又搵相，好難做啊

仲有，721睇直播見到有手足用激光同電筒照射西環影相嘅民居，又用粗口屌街坊，其實咁高影落嚟好難睇得清楚，不如開遮擋擋仲好啦

見到人影相其實可以客氣小小要求del相，睇直播見過有個伯伯畀人圍話佢影相，又用粗口鬥，嚇到個伯伯手都震埋，一睇手機原來乜都冇影，仲要係支持我哋嘅

我光復屯門行緊個時見到人係路邊影相，我就大叫唔好影啦，咁有興趣不如一齊入埋黎行，附近聽到又會同樣咁叫，通常影相果啲都會即刻收機走左去，大家不妨參考下

特別係對住老人家
又話想connect銀髮族

我都試過

小心有啲唔關事嘅啊姐
等你換口罩換裝埋身影大頭

冇錯, 一定要先禮後兵
我地唔同藍絲

比錯like 自己保護之餘始終都要叫唔好影

時間無多，
幫手推翻機場集會行動post上熱門
機場就係重要嘅命脈，
發揮和理非最大影響力，
到時就有bargaining power!!!!

遍地開花，可以向外國旅客宣揚香港嘅運動。派多國語言嘅宣傳。

星星之火可燎原

但如果引發到罷工
少人上貨同行李
空運減慢
減怛機倉清理
冇人維修飛機
唔夠人手指揮航空交通，
泊位費成本每秒鐘

所帶來既嘅
係世界性影響
到時各國都要理
係衝擊所達唔到

對準弱點 發揮和理非最強影響力

一齊入機場嘆冷氣[/orange][/size=5]

Link:

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

我無野講 我要見律師 我要去醫院

光復香港 時代革命 獨立建國

726 機場（和理優）
727 元朗 （和理優，反黑，11時午飯後，望入黑前齊腳散）
728 上環 （和理優 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理優）

每天 不合作運動

每次見到呢啲case都好傷心，我驚有啲老人家真係會心淡or worse, 覺得自己「無用」、「阻住班後生仔」

同意

仲有叫讓路

試下讓路啊唔該

當然屌狗嗰陣可以惡啲

岩

其實依個最實際

保護左自己先

推， 同意！

真係要講句打你老母卡咩
依家去海洋公園定嘉年華?

點都會有堆人情緒好激動
所以大家千奇千奇唔好一齊起鬨

唔洗咁惡Ge,如果係勸極都唔聽又唔出聲個d知咩事啦
阿姐個心情一定好複雜俾自己人咁樣屌

其實唔使下下都勁惡勁大聲 叫人唔好影相

有次發夢係立會岀面影相俾個手足睇自己嘅位置 完全影唔到其他人 後面有條女係咁講 「點解d人咁鐘意影相」 勁撚mean

唔好影相呀 唔該哂
成件事會好好多

根本就唔應該影相

希望大家可以有禮貌啲
和平遊行時見過有手足喝人唔好影相
之後先發現係記者朋友應該唔係tvb
不過依啲情況先禮後兵點都好過寧枉勿縱
無謂錯誤傷及自己人
點都好
大家加油
我無嘢講

多個鏡頭其實都幫到大家架

支持

大家的確係有啲敏感不過我都盡量唔會影到人

呢樣真係要推

手足們都要知道 有咩事發生其實有多條片
都係對自己既保障黎
如果驚俾人影 不如自己遮好d算

大老現場個個都精神緊張
前線係講緊會比人拉去坐48小時果隻
真係好難怪佢地開波就屌人

謝提醒！

為有自己睇開d law

依個識諗就自己聽完就算

正想講
明白前線係比較燥火
但禮貌真係好重要
尤其是突然好大聲叫出嚟
普羅市民真係會嚇親

想講好耐，大家經過銀髮族遊行之後其實已經知道好多不同年齡嘅人都撐我哋，有時可能佢哋未親眼見過想打個卡，可以好聲好氣講，加句唔該，真係照影先屌鳩佢
唔止係拉唔拉攏中間派嘅問題，亦keep 住等同71義士入立會只針對性破壞嘅情操

光復香港，時代革命

講得好啱，唔想比人影到真係最好自己包實啲，而唔係一黎就屌人老母，形象差之餘，最後都係會比記者影到

次次都會講 唔該唔好影相 講多句唔該聽落都舒服啲

lm

推
想講好耐，包括影相以外既其他情況都係

同埋大罵之前，可唔可以停一停，諗一諗
因為最心酸係俾同路人指罵

之前遊行集會都有人講過，但9成9都比屌鑊金

一早有人講 已經奶左幾次野

參考下

其實有一個方法我覺得好好 大家真係怕 就用傘檔佢鏡頭
唔好下下就大叫屌人老母 其實真係好惡頂
唔好唔記得之後個個都話要返現場記錄
話唔定佢定係有份搵返事實真相個個黎
下下事後想人影 事情就屌人老母 根本唔合邏輯

所以
用傘檔 大於 立即屌人老母

真 下下第一野就屌人老母連我自己都覺得反感 有時在場講d手足都係好燥底

推推推

其實自己友更加唔應該影相啦

其實點講野真係幾影響，自己都遇過一次，女義士可以多啲幫幫手。

有中年人行過影相

男義士:屌你老母咪撚影相啊

中年人:

女義士:做咩咁惡啊，呢到唔準影相嫁唔好意思

最後中年人唔好意思鬧女義士就走左

好明白打緊仗有咩風吹草動都會刺激到大家，但可以試下調節語氣，會無形中化解左好多同中立人事嘅爭拗

時代革命
光復香港

大家俾啲禮貌自己人啦，香港先係禮儀之邦

屌 呢個真係要推。 好多中坑想打下卡
對運動未必唔好。
但你一屌佢 隨時淺黃變深藍

講真 自己做好啲保密 未由得人影lor 你包到isis 咁 我同你今晚發完夢。聽日食晏撞到都唔認得啦

有冇咩好方法可以勸在場手足唔好咁燥 有試過在場講都即刻被屌
明白大家都想件事好

其實唔明點解唔比影????你地都戴曬口罩
做live記者咪一樣影你地又屌埋佢地唔通????
其實影相係一件好事,有時記者未必會全部都拍到既時侯,我地可能會影到個真相出黎,有時比狗咬都可以放返出黎

唉

形象好重要嫁ching

麻煩唔好影相!

推，唔好搞到啲示威者形象好惡咁

光復香港 時代革命

自己好好保護自己啦你唔係天真到以為可以屌得晒所有影你相嘅人下話

我覺得打卡好撚on9 屌打卡去海洋公園打啦 弱智嫁咩 做緊正經野呀 醫生做緊手術又洗唔洗打卡呀

確實，咁係會嚇怕左和利非個班，令佢地個心唔舒服，下次唔再出嚟，無啦啦變相趕走左班支持者，人數進一步減少

推
=============
727 和理優 不入村 不開波 對家郁手會還拖
光復香港 時代革命

pish

我都想知，佢地燥到少少其他意見都即刻指罵你係藍絲

最慘係令原本支持運動嘅人心灰左，下次唔再出嚟

我曾經都開過post 講衣樣野 可惜當時未係太多人認同

我唔解鎖

無啦啦被人問候呀媽心裡點都會有啲唔舒服
先禮後兵

打卡令多啲身邊嘅人見到，宣傳個遊行示威，令聲勢更浩大 ，令更多身邊嘅人都落場，咁點會係無用呢？除非你個運動係暗殺，咁就真係唔好俾人知喇

如果係遠處影 唔係係前線影或冇影到樣 其實我覺對場運動唔係壞事
俾多d人知道場運動嘅畫面都有作用
當然在場手足要包實自己 對惡意影相嘅人亦要屌

絶對認同。抗爭還抗爭，大家都仲係受過教育既文明高質素香港人，真係唔好成日下下開口埋口都屌人老母或者其他粗口，搞到成班爛仔咁。明明唔係咁嫁嘛!
比返多少少禮貌

真！

我都想講，我知大家情緒奶崩緊，但係一黎就 影mud撚野阿， 個感覺就俾人同班爛仔甚或至黑社會冇分別，所以，大家請以禮待人，唔得再屌

呢個要推 開口禮貌少少先

對唔住 激動咗

我地唔做係咪你條和理非做？

推
⋯⋯
我無野講

推 唔係影大頭完全唔應該屌囉

其實打卡都冇乜嘢嘅 ，正常影都唔會影到大頭。 形跡可疑嗰啲就要屌佢

曾經我都講過

我明白大家都係想保護其他手足安全 但係我覺得有D野要大家諗諗：1. 花生友周圍影相Post上網打卡，某程度上係幫到大家宣傳件事，甚至可以吸引更多人參與要記住，示威嘅本質就係想引黎關注，而唔係圍內打飛機2. 戴好口罩本身就係示威者自己嘅責任，相反人地影相係人地嘅自由道理上我地冇理由將保護示範者嘅責任加喺花生友身上3. 依家香港示威全世界都關注緊，現場基本上度度都有記者，仲未計周街都係CAM就算阻到花生友影相，只要有手足唔戴好口罩，其實已經好難避免會出樣4. 示威都講形象。‵冇PR，死得啦。大家周街屌人影乜撚野相，好人好姐都俾你嚇親5. 經過咁多次野餐，以我所見絕大部份會衝或者企前排嘅手足，基本上都好知道要戴好口罩唔帶口罩嘅手足，一般都出現喺比較後排嘅安全區。（當然唔係話佢地唔會俾狗咬或者佢地唔洗保護，不過我覺得機會真係唔高）當然，每次野餐總有疑似狗隻行到近一近影人大頭，而事實每次大家都好快手就處理到我相信落得場嘅大家都分到邊Ｄ係有心影人，邊Ｄ係純粹花生友所以我希望下次大家夢遊嘅時候，可以多Ｄ提醒其他手足戴好口罩，但係對花生友多Ｄ包容可以試下講「唔該唔好影大頭」，而唔係「影乜撚啊屌你老母！」#adore##adore#

上咗裝係做model俾你影架？
有乜撚野好影？打卡？
我地俾人秋後算帳係咪你幫我頂呀？

我地有禮貌，對方冇禮貌就唔洗畀面佢

前線手足精神太緊張其實都理解
所以和理非多啲留意影相去禮貌提醒啦

亂咁影
好危險

有檢討，支持

其實我唔係太明白，唔想上鏡或驚秋後算帳嘅可以帶口罩甚至面罩，無帶嗰班又已經預左被人睇到，因為周圍咁多記者，咁多cam

有人影下相姐，做乜要屌？好多時啲片都係呢啲普通人影到post出嚟，其他香港人先知發生咩事，例如警察打人，元朗單嘢，何xx握手等

本來仲諗住買部go pro，星期六入元朗長開，如果被人打有證據可以告9佢，如果被人屈打傷人/打死人，都有證據protect自己。睇嚟未開始都應該俾人屌到反艇

其實大家都好燥
你一屌人人地都想回屌
無謂啦

你解釋返清楚啦人地撚知你無啦啦hi到個閃光燈咩

推 要冷靜啲

好多時，我都想影一影for reference 我自己畫畫。。。但都唔敢影，驚好似咁比人誤會

米同警犬一樣做柒野

好現實個問題，唔打卡真係邊有咁多人知件事係點，尤其係上左年紀個d，唔靠人傳人咁講件事出黎，就永遠只能夠靠cctvb接觸到件事

係囉 各有各做
打卡都有作用 唔影大頭就得

係 好多人劈頭第一句就屌你老母
無頭無尾 好似啲廢老咁 一開口就屌你老母
好多中年/師奶其實都係自己人 或者關心/擔心手足
唔好好似啲廢老咁吠啦

大家真係有禮貌啲呀
好多人冇惡意 純粹唔知影相會累事
有禮貌咁講係會聽架

自己友更加要醒少少，咪撚打卡影相啦，而家搞緊革命呀，會被人拉要坐監嫁。

咁撚驚比人影就自己包實啲，一係就唔好出嚟

輕輕一pish

明白前線緊張言氣重好埋解，但可以請用口先，盡量吾好一野用手拉住人，真係嚇到人。

呢樣真

唔好影相，唔該

推

求下大家好聲好氣

我覺得影嗰個都要少心D，一係企到老遠，一係就棋旁邊或者同身邊嘅人講可唔可以讓開少少，咁大家都小麻煩好多

上次見個呀姐係純粹想打卡，俾人大聲屌，佢嚇到呆左，因為佢根本唔明，我同佢解釋返佢先知

經常都見到咁既情況
都唔醒水既d人 成日都屌左先

Sorry 正評錯

打乜卡啊大佬？
好難大頭? 依家手機cam都咁高清
萬一影出來認到手足
手足分分鐘俾人告刑事啊！

提高警覺係需要

講真出得黎自己都有責任包實自己

推 如果係自己人好影響士氣 大家注意返

Agree

咪撚影呀
撚乜撚啊

其實驚乜
記者都係咁直播啦

自己民意自己失

人地影相唔犯法

有啲人係受軟唔受硬，你屌佢佢偏要影

最後手足就抵唔住頸郁手搶機 比記者媒體影哂就唔好

所以都係有禮貌啲好

PUSHHHHHH
試著說：唔好意思 麻煩唔好影相

唔該曬

推
大家都唔想自己人形象係好似藍絲廢老咁周街吠架嘛

禮貌啲

推推，唔好一開口就屌，同藍絲無分別

現場唔比人影相, 出左事就周圍求相/片
係咪自相茅盾

推，禮貌一啲，個觀感好好多！

其實都明兄弟有時係好炆 大家幫手調停下 有禮貌啲

試著說 麻煩唔好影相 唔該

希望大家都盡量忍讓一下，我都見過有位同路人呀叔一舉機已經比人叫狂屌，事後見佢灰哂咁好失望咁走左。

發過幾次前線夢
其實本身都大把記者在場
有啲老遠影相既真係屌黎都晒氣
要屌一定係屌影大頭既

係人都會先入為主嘅 點知你係咪自己人先 上一秒話係自己人 下一秒爆相爆片 報警咪67

其實成日有人講 究竟鬧人嘅人有無睇到啲post ?

唔好好似班廢老630咁樣見到有人影相就衝過去鬧吐口水同埋屌人
先禮後兵佢態度差你再咁樣做就冇問題

呢個真

除咗發開夢嘅人
又有邊個知現場唔影得相
個個八掛見影就影架啦

哦
咁你咁撚驚咪唔好上前囉
咁多鏡頭

手足都係大壓力，下次唔好喇繼續加油！

係呀
所以大家盡做囉
解釋得既就盡量禮貌解釋
但都唔好劈頭一句屌人老母
其實對唔同立場都係
我地唔係毅進仔/廢老
我地係有讀過書既人 表現得似一個讀過書既人

唔聽先屌

同大家真係要保護好自己先，單口罩唔夠咖

口罩以外加頂cap帽戴低啲就已經差好遠！
有埋啲防紫外線面罩就仲安全啦

呢個真，我都想講好耐但怕比人小，
好多時都係啲阿叔阿嬸影，始終佢地唔係成日處於網絡世界 ，唔知道影相會令我地唔舒服，好多時都係行過想影比屋企人睇。
大家可能有禮貌同冷靜小小同佢解釋，相信效果會更好！

巴打 你帶吧 可能咁啱你影到狗咬人 就可以救到個義士

推

試著說：「唔該可唔可以唔好影相呀？」
不要說：「屌你老母影乜撚嘢呀！」

好多郁啲就屌人。。。

認同
大家發夢都要同其他手足宣揚下呢樣嘢

721我自己發夢唔算認真太入夢，都覺得好大壓力，可想而之前線手足既心理壓力真係好大

手足
追究721黑警上環濫暴！